# Rendu Offscreen

Le Rendu hors de l'écran vous permet d’obtenir le contenu d’une fenêtre de navigateur dans un fichier bitmap, donc il peut être restitué n’importe où, par exemple une texture dans une scène 3D. Le rendu hors écran d'Electron utilise une approche similaire au projet [Chromium Embedded Framework](https://bitbucket.org/chromiumembedded/cef).

Deux modes de rendu peuvent être utilisés et la zone sale est passée à l’événement `'paint'` pour être plus efficace. Le rendu peut être arrêté, continué et la fréquence peut être définie. La fréquence (frame rate) spécifiée est une valeur de limite supérieure, quand rien ne se passe sur une page Web, aucune frame n'est générée. La fréquence maximale de rafraîchissement est de 60, car haut dessus il n'y a aucun bénéfices, juste des pertes de performances.

**Remarque :** Une fenêtre hors de l’écran est toujours créée comme une [Fenêtre sans cadre](../api/frameless-window.md).

## Mode de rendu

### Accélération GPU

Le rendu par l'acceleration GPU signifie que le GPU est utilisé pour la composition. Puisque cette fenêtre doit être copiée depuis le GPU, cela require plus de performances. Donc ce mode est légèrement plus lent que l'autre. The benefit of this mode is that WebGL and 3D CSS animations are supported.

### Logiciel de périphérique sortant

Ce mode utilise un logiciel de périphérique sortant pour faire le rendu dans le CPU, donc la génération des frames est beaucoup plus rapide. Ce mode est donc préférable au mode GPU accéléré.

Pour activer ce mode, l'accélération GPU doit être désactivé en appelant l'API [`app.disableHardwareAcceleration()`](../api/app.md#appdisablehardwareacceleration).

## Utilisation

```javascript
const { app, BrowserWindow } = require('electron')

app.disableHardwareAcceleration()

let win

app.whenReady().then(() => {
  win = new BrowserWindow({
    webPreferences: {
      offscreen: true
    }
  })

  win.loadURL('http://github.com')
  win.webContents.on('paint', (event, dirty, image) => {
    // updateBitmap(dirty, image.getBitmap())
  })
  win.webContents.setFrameRate(30)
})
```